入侵教授電郵索試卷 科大印度生被捕

入侵教授電郵索試卷
科大印度生被捕

5.6K
港聞

【本報訊】香港科技大學一名印度裔學生，本月初涉嫌入侵一名教授的電腦賬戶，再冒認他向負責擬定試卷的另一名教授發電郵「索取」試卷，結果成功取得試題，考試亦已舉行。至上周四，兩名涉事教授在閒談時揭發事件，透過校方報警，警方至前日以「不誠實取用電腦」拘捕涉案學生，至於他有否參與有關考試，校方未有透露。

記者：姜偉康

科大發言人昨拒透露試卷疑外洩的是哪一學系的課程，只強調案件已交警方調查，大學不便作進一步評論。科大指上周四已就事件報警，會盡力協助警方調查，並已採用雙重認證技術加強網絡保安功能。科大認為今次入侵屬個別事件，大學會定期檢視及提升網絡安全系統。

科大發言人拒透露試卷疑外洩的涉及哪一學系及課程。姜偉康攝

科大︰考試未受影響

被捕科大生21歲，為印度裔，據稱他被捕後聲稱只是一時貪玩，但警方仍在追查其犯案動機。消息稱，被捕科大生是科大某教授（下稱A教授）的學生，事發於本月初，他入侵了41歲劉教授的電郵賬戶，然後冒認劉教授發電郵給負責今次考試擬定試卷的A教授，訛稱欲修改試題內容，請求A教授將試卷以電郵傳送給他，A教授不虞有詐傳送試卷。

日前，兩名教授碰面並談起事件方察覺有可疑，懷疑電郵被人入侵於是通知校方，校方上周四報警，警方追查IP網上地址後鎖定疑人身份，前日在香港仔一單位拘捕該名科大男生。

電腦專家賴灼東認為今次事件值得關注，因假若疑犯較謹慎如使用虛擬私人網絡（VPN）隱藏IP地址，這宗偷試卷案恐難以偵破，認為大學應加強電郵系統保安。有科大學生指即使學生使用的手機電郵系統亦已採用了雙重認證，對教授電郵何以遭入侵感費解。科大發言人昨拒解釋詳情，但消息人士堅稱校方已採取了措施，考試未有受影響。

外地大型考試以往屢發生試題外洩事件。今年3月印度全國高考數學及經濟科試題被揭發外洩，並透過WhatsApp瘋傳，160萬名考生須重考。另前年6月，美國大學入學測驗ACT宣佈有人盜取試題後轉售獲利，曾叫停香港及韓國等56個試場所有考試。

相關新聞

專家倡啟動雙重認證

港聞 4小時前

硬膠泛民打手LIKLN